學者聯署警告電磁場致癌風險 籲規管AirPods等無綫設備

19:17 2019/03/13

來自全球41個國家，近250名科學家和醫生聯署去信聯合國及世界衛生組織（WHO），要求提防無綫設備發出的幅射對生物的影響。有學者認為，AirPods等無綫藍牙入耳式耳機因為會令頭部組織曝露於更多射頻輻射中，而構成更高的致癌風險。

聯署學者表示，「嚴重擔憂」由電子產品和無綫設備產生的、無處不在並日益增長的電磁場。他們提到，國際癌症研究機構（International Agency for Research on Cancer）分別在2002年和2011年提出關於極低頻電磁場射頻輻射的分類，其中界定電磁場是人類可疑致癌原。

聯署學者批評WHO雖然採納有關分類，但WHO認為未有足夠證據證明，而未有降低電磁場曝露指標。聯署學者要求加強電磁場的規管及相關標準，告知大眾相關風險，建立無輻射區域等。

蕉都有輻射啦
乜都驚不如返石器時代

【Fact Check】「專家」憂 AirPods 致癌高危？

又屈APPLE

iqos都禁得，唔監管，一刀切
AirPods呢d野都一樣要一刀切

長知識了

而家成車都二手藍芽
俾人射死

重有二手wifi 二手4g 遲啲重有二手5g

AirPods等無綫藍牙入耳式耳機